支那肺炎救命藥「奎寧+日舒」5天痊癒 醫：數據好到驚人

新冠肺炎(COVID-19)疫情肆虐全球，目前全球逾萬人死亡，專家日夜研究救命解藥。日前由美國藥廠研發的「瑞德西韋(Remdesivir)」被視為準新冠救命藥，目前台灣已開始進行臨床實驗，不過法國媒體近日也曝光研究，奎寧(Chloroquine)加上日舒(Azithromycin)，號稱5天可清除100%病毒！醫師透露，檢視了感染研究中心的臨床報告後，認為人類將吹起反攻病毒的號角，直呼「數據好到不可思議！」

蕭捷健醫師於臉書上發文表示，這幾週以來，歐美國家疫情十分嚴峻，曾被寄予厚望的「瑞德西韋」，最近發表的初期結論只展現50%左右的治癒率，跟標準治療相差無幾。至於「奎寧」及「日舒」這兩類老藥則在新冠病毒中嶄露頭角。他指出，近日在法國的小型研究中，包含沒有症狀者6人、有上呼吸道症狀者22人、有肺炎症狀者8人，「單獨使用奎寧的病人，在第5天可使病毒量降到一半；使用奎寧和日舒的人，在第5天100%清除病毒。」直呼如果大規模研究證實兩種老藥都有效果，「那真是踏破鐵鞋無覓處，救命藥就在倉庫裡。」

吳偉愷醫師也發文說道，法國的小型研究臨床資料，雖然樣本數不高，但是結果卻令人鼓舞。「這個結果對熟悉臨床研究變異個體性的人來說，是好到不可思議的數據，因此只要數據足以採信，進行較大規模的臨床實驗成功率是相當高的。」

他並進一步說明，這次在法國馬賽大學感染研究中心發表的報告，作者是著名生物學家拉烏特(Didier Raoult)，同時也是相當知名的感染醫學泰斗，其提供的研究數據通常都具有指標性，因此法國政府立刻啟動30萬人規模的臨床實驗，美國FDA也同步跟進全面展開研究。

不過兩位醫師也呼籲民眾不要濫用這兩種藥，奎寧是超過一百年歷史的抗瘧疾老藥，雖然「鮮少聽到有嚴重的不良反應發生」，不過因歷史悠久，副作用也很清楚，恐導致「視網膜病變」，並且兒童不可服用；好消息是通常長期使用才比較容易發生，且早期停藥大多可好轉。至於價格也十分便宜，一顆2.26元，能夠直接口服非常方便，如果有效，「屆時就是人類吹起反攻號角的時刻了！」

掃貨

劑量夠唔夠？會唔會有抗藥性？

老人渣食左會心率不正吧。

會再感染，你醫得幾多次

厲害了我的國

azithromycin唔係抗生素黎架咩
對病毒有效？
利申：唔識